Learnt Helplessness

琴日特登出去撐場… 我想講好少好少好好少人……少得好可憐 不過最近我稔發生既事太多，大家可能消化唔到，但唔希望大家係唔堅持，選擇棄守 琴晚中大又有新屋嶺被捕人士出聲，之後HKPF FB又回應，個女仔咁勇敢，大家呢？

仲有！！見大家宜排係咁屌人唔行動，態度可唔可以溫柔少少？ 我地
不分化 不割蓆
大家就咁鐘意屌自己人咩
唔係個個都受宜套

咁講講… 讀psycho既我好擔心宜家政府玩既策略叫 Learnt Helplessness

習得性無助現象在人類和動物身上都可以觀察到。當他們條件反射式地預期自己將會遭受痛苦、折磨並且認為自己對此無能為力時，就會產生習得性無助(Cherry, 2017)。經過反覆多次的「條件化」，個體習得某種信念--「無論做何努力都無法改變現狀或未來時」，人/動物將會放棄抵抗和努力，停止擺脫痛苦或惡劣情境的嘗試--即使他們有機會！

大家要有宜家意識 去搵岩自己既方法幫助自己
一有“做咩都無用 變唔到”宜個稔法就好危險～